【守護公義基金 支援鍾劍華博士】

【守護公義基金 支援鍾劍華博士】

守護公義基金今天（2018年8月27日）宣布，基金信託人改組並開始為香港理工大學應用社會科學系助理教授鍾劍華博士籌款進行司法抗辯。

上周五（8月24日），代表全國政協副主席、前行政長官梁振英的薛馮鄺岑律師行，再度向鍾劍華博士及《立場新聞》發出律師信，指已正式入禀高等法院控告鍾劍華及《立場》誹謗，要求對方在14天內回覆或承認誹謗，否則將會在不作另行通知的情況下開始司法程序。

守護公義基金發言人鄭宇碩教授對事件表示遺憾，並認為事件正威脅著香港的言論和新聞自由。

鍾劍華博士正式向守護公義基金尋求協助，籌募抗辯經費。由於鍾博士同時擔任基金信託人，為避免利益衝突，決定退出基金。基金隨後邀得何秀蘭女士加入成為基金信託人，而鄭宇碩教授及陳日君樞機則留任為基金信託人，鄭宇碩教授同時擔任基金發言人。

由成立至今，守護公義基金共籌得超過1,200萬款項，這成績實在有賴各方戰友及廣大市民支持。在扣除DQ案原訟庭我方律師費用，以及佔中九人案部分我方律師費用後，基金現有存款約636萬，我們期望籌款額可以達到1,000萬，以支付DQ案的政府律師費、上訴費用，佔中九人案我方律師費，鍾劍華案我方律師費，以至未來其他重大政治檢控所牽涉的官司費。

【基金未來需要承擔的法律訴訟開支】

．DQ4原訟庭政府律師費
．梁國雄DQ案上訴
．佔中九人案
．鍾劍華案
．梁國雄追討薪津一旦進入司法程序的開支
．可能出現的更多不義訴訟……

守護公義基金呼籲市民繼續支持基金運作，集腋成裘，捍衛香港核心價值！

二零一八年八月二十七日

～ 完 ～

===

【守護公義基金籌款戶口】

銀行名稱：恒生銀行 (HANG SENG BANK)
戶口號碼：788-006039-001
戶口名稱：香港教育專業人員協會 (HONG KONG PROFESSIONAL TEACHERS' UNION)

我們亦接受郵寄支票，支票抬頭「香港教育專業人員協會」，信封面及支票背面請註明「守護公義基金」。

地址：九龍旺角山東街 51 號
中僑商業大廈 7 樓
守護公義基金 收

守護公義基金從來不支援魚革義士

睬你都ON

食屎啦DQ4

捐咗 $100 去守護公議基金